const data = [
     {
    question: "Qual é o tipo de dado usado para armazenar uma sequência de caracteres em Python?",
    options: ["string", "char", "text", "sequence"],
    answer: "string",
     },
    {
      question: "Qual é o principal conceito orientado a objetos em C#?",
      options: ["Classes", "Funções", "Arrays", "Interfaces"],
      answer: "Classes",
    },
    {
      question: "Qual é a finalidade da tag '<div>' no HTML?",
      options: ["Aplicar estilos CSS a um elemento específico.", "Criar uma área de texto editável.", "Agrupar e estruturar elementos em um contêiner genérico.", "Exibir imagens em uma galeria."],
      answer: "Agrupar e estruturar elementos em um contêiner genérico.",    
    },
    {
      question: "Qual propriedade do CSS é usada para controlar o espaçamento interno de um elemento?",
      options: ["padding", "margin", "border", "width"],
      answer: "padding",
    },
    {
      question: "Qual método é usado para adicionar um elemento ao final de um array em JavaScript?",
      options: [".add()", ".push()", ".append()", ".concat()"],
      answer: ".push()",
    },
    {
      question: "Qual atributo adiciona um link para a tag a?",
      options: ["alt", "href", "src", "link"],
      answer: "href",
      tip: "Hyperlink Reference",
    },
    {
      question: "Qual é o operador usado para realizar a exponenciação em Python?",
      options: ["^", "*", "**", "//"],
      answer: "**",
  },
  {
    question: "O que são componentes em React?",
    options: [
        "Pequenos pedaços encapsulados de código JavaScript",
        "Partes do sistema operacional",
        "Importações de arquivos CSS",
        "Arquivos de configuração"
    ],
    answer: "Pequenos pedaços encapsulados de código JavaScript",
},
{
  question: "Qual é a função do operador ternário(condição ? valor :) em JavaScript?",
  options: ["Realizar operações matemáticas complexas.", "Criar expressões regulares.", "Comparar três valores diferentes.", "Avaliar uma expressão e retornar um valor com base em uma condição."
],
  answer: "Avaliar uma expressão e retornar um valor com base em uma condição.",
},
{
  question: "Qual é a função do operador 'in' em Python?",
  options: ["Verificar se um número é par", "Verificar se uma string contém outra string", "Realizar uma iteração sobre uma lista", "Verificar se um valor existe em uma lista ou dicionário."],
  answer: "Verificar se um valor existe em uma lista ou dicionário.",
},
{
  question: "Qual classe do Bootstrap é usada para criar um botão?",
  options: [".btn", ".button", ".btn-create", ".btn-primary"],
  answer: ".btn",
},
{
  question: "O que é uma lista em Python?",
  options: ["Uma sequência imutável de elementos.", "Uma estrutura de dados que armazena pares chave-valor.", "Uma coleção ordenada e mutável de elementos.", "Um conjunto de operadores matemáticos embutidos."],
  answer: "Uma coleção ordenada e mutável de elementos.",
},
{
  question: "Qual é o propósito da tag '<head>' em um documento HTML?",
  options: ["Exibir o conteúdo principal da página.", "Inserir links para arquivos externos, como folhas de estilo e scripts.", "Definir o conteúdo visível da página.", "Criar uma barra de navegação no topo da página."],
  answer: "Inserir links para arquivos externos, como folhas de estilo e scripts.",
},
{
  question: "Qual é a função da propriedade 'display' em CSS?",
  options: ["Definir a cor de fundo de um elemento.", "Controlar a visibilidade de um elemento quando for renderizado", "Especificar a fonte de um texto e implementar animações", "Definir como um elemento deve ser exibido: 'block', 'inline', 'flex'."],
  answer: "Definir como um elemento deve ser exibido: 'block', 'inline', 'flex'.",
},
{
  question: "O que é herança em programação orientada a objetos?",
  options: ["Um conceito relacionado à cópia direta de código entre classes.", "Um recurso para criar uma cópia exata de um objeto.", "Um processo para ocultar detalhes de implementação.", "Uma característica que permite uma classe herdar atributos e métodos de outra classe."],
  answer: "Uma característica que permite uma classe herdar atributos e métodos de outra classe.",
},
  ];
  
  export default data;